<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iots on Gerardo Gutiérrez</title>
    <link>http://gerardogutierrez.co/es/iot/</link>
    <description>Recent content in Iots on Gerardo Gutiérrez</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2013 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://gerardogutierrez.co/es/iot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>M.A.R.B.L.E.S.</title>
      <link>http://gerardogutierrez.co/es/iot/marbles/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gerardogutierrez.co/es/iot/marbles/</guid>
      <description>MARBLES es del inglés Marvelous Arduino &amp;amp; Raspberrypi Biorreactor Lightweight Electronic System. Es un sistema electrónico controlado remotamente que ajusta la intensidad de la luz, prender y apagar la inyección de CO2 y medir la densidad de algas en un biorreactor pequeño. Puede ser controlado desde un celular o vualquier navegador. Guarda un registro y las graficas de las medidas y la intensidad.
Toda la información (incluyendo esquemas electrónicos) puede encontrarse en el cuaderno de protocolo creado durante su desarrollo project MARBLES</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de Seguridad con Raspberry Pi</title>
      <link>http://gerardogutierrez.co/es/iot/security/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gerardogutierrez.co/es/iot/security/</guid>
      <description>Los sitemas o servicios de seguridad son muy costosos sobre todo para una casa. Un kit de RaspberryPi con cámara puede costar al rededor de $100 USD.
Desarrollé un sistema de seguridad que detecta personas y envía un reporte a través de un bot de telegram. Usando una RaspberryPi con cámara infrarroja puede obtener estas imágenes.
La documentación y los códigos del proyecto están aún por ser subidos a github, pero en el entretanto, estas son las herramientas que usé para su desarrollo:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>